---
title: 今日の計算(137)
date: "2021-03-14T03:00:00.000Z"
description: "手元の雑多な計算集"
---

## 2.2.28

$\bm{Question.}$
対称行列$S$と反対称行列$A$の積により得られる行列$SA$のトレースがゼロとなることを示せ. 

$\bm{Proof.}$
$^tS=S$, $^tA=-A$であるから, 
$$
\mathrm{Tr}(SA) = \mathrm{Tr}\ ^t(SA) = \mathrm{Tr}(^tA^tS) = -\mathrm{Tr}(AS)
$$
となる. また, 一般に$\mathrm{Tr}(PQ)=\mathrm{Tr}(QP)$より, 
$$
\mathrm{Tr}(SA) = -\mathrm{Tr}(SA)
$$
となり示された. <div class="QED" style="text-align: right">$\Box$</div>

### References

1. [(PDF)[7th]Mathematical Methods for Physicists Arfken.pdf](https://www.academia.edu/32064399/_7th_Mathematical_Methods_for_Physicists_Arfken_pdf)
1. [(PDF)Mathematical Methods for Physicists 7th Ed Arfken solutions manual](https://www.academia.edu/24227145/Mathematical_Methods_for_Physicists_7th_Ed_Arfken_solutions_manual)